乜撚嘢叫做'羊毛出自羊身上' ?

屌唔通出自牛身上？
如果我講一句:「鳩毛出自人身上」
係咪又可以做諺語

俗語？

等人講 有時...

羊毛值錢可以賣
好似係

幾時有痴線佬台

屌認真post

有冇中文撚

你唔明㗎啦 ......
羊毛出自羊身上

屌 咁同句嘢有咩關連先

利申已正皮

留名

其他動物都有鳩毛架

因為“羊毛出自羊身上”本身就係表達“代價”

我係咪真心左

【名稱】:鳩毛出自人身上
【拼音】：9 mo chud ji yun sun sheung
【釋義】：比喻表面上給了人家好處，但實際上這好處已附加在人家付出的代價裏。
【出處】：
【例子】：

咁有啲咩毛係只有人類先有
生物學撚入

係喎

五毛

樓主幾時逐句駁？

又要馬兒好又要馬兒不吃草
牛唔飲水唔撳得牛頭低
冇唔食魚既貓
掛羊頭賣狗肉

因為呢個句野本身想表達嘅野唔係 「羊身上生有羊毛」呢個情況
真係意思上面有巴打貼左
至於鳩毛得唔得呢？
理論上係唔適合
因為「羊毛」係有價值 有用嘅野
符合返文意所指嘅「利益」
但鳩毛冇價值
格硬塞落去講 就表達唔到個意思

利伸：真心膠

：想屌西就要付出金錢

同一道理

有冇人有興趣一齊諗啲連登諺語

打飛機打到死